
                      En retrospectiva, es fácil ser cínico y cargado sobre el Titanic de James Cameron en 1997. Superó a los anteriores campeones de Star Wars y E.T. The Extra-Terrestrial como la mejor película de creación de dinero de todos los tiempos (eventualmente superada por el Avatar de Cameron), una afrenta personal para innumerables espectadores a partir de cierta edad. Con sus 14 nominaciones que empatan récords y 11 triunfos empatados, convirtió a los miembros de la Academia de Artes y Ciencias Cinematográficas en un grupo de adolescentes adolescentes (no fue hasta seis años más tarde, con The Lord of the Rings: The Return of the King, que los miembros de AMPAS se convirtieron en un grupo de fanboys adolescentes. Permitió que Cameron, un genio como cineasta pero un SOB como ser humano (su ego es al menos el doble del tamaño del gran bote), se convierta en el autoproclamado "rey del mundo". Y condujo a un largo período en el que parecía que la ubicua canción de Celine Dion, "My Heart Will Go On", era la única canción jamás grabada en la historia de la música estadounidense.
        
            